《**幕**》（，又译《帷幕》，《落幕》）是[英国女作家](../Page/英国.md "wikilink")[阿加莎·克里斯蒂的一部](../Page/阿加莎·克里斯蒂.md "wikilink")[侦探小说](../Page/侦探小说.md "wikilink")\[1\]，也是[比利时](../Page/比利时.md "wikilink")[大侦探](../Page/名偵探.md "wikilink")[赫丘勒·白羅和他的老友](../Page/赫丘勒·白羅.md "wikilink")[黑斯廷斯的最后一案](../Page/亞瑟·海斯汀.md "wikilink")。

## 情节概要

黑斯廷斯受到老友白羅的来信，白羅在信中说自己深受[关节炎之苦](../Page/关节炎.md "wikilink")，去[埃及疗养后更加恶化](../Page/埃及.md "wikilink")，已不能自己行动，希望黑斯廷斯前来斯泰尔斯庄园与自己相会。斯泰尔斯庄园是几十年前白羅和黑斯廷斯重逢，并破获了“[斯泰尔斯神秘案件](../Page/史岱爾莊謀殺案.md "wikilink")”的地方。黑斯廷斯来到庄园后，发现自己的女儿茱蒂丝和她的雇主，科学家富兰克林也在庄园。之后黑斯廷斯看望了白羅，发现他已垂垂老矣，生活完全要靠一个叫卡狄斯的仆人照顾，只有对他自己脑力的赞扬不亚当年。白羅认真地告诉上尉他是在追寻一个和五个案件有关系的手法高超的谋杀犯“X”才来到此地，希望能够阻止“X”继续犯罪。但由于他身体的每况愈下和还无法知道“X”这次的犯罪对象是谁，他要求黑斯廷斯帮助自己调查，但是拒绝透露他倒底怀疑谁是凶手“X”。

白羅的讲述让黑斯廷斯处于紧张和思考之中，在晚餐时把就餐的每个人怀疑了一遍。饭后朱蒂丝和黑斯廷斯谈到，卡林顿则和他谈到了自己和富兰克林夫人本是青梅竹马，并且对富兰克林先生现在专注于科学而冷落他夫人十分不满。黑斯廷斯随即再次见到白羅，希望白羅能告诉他心中怀疑谁是“X”，白羅则认为他会泄露秘密，引起凶手的谋害，因此坚决不告诉他。郁闷的黑斯廷斯下楼后就和其他人一起玩桥牌。拉特雷尔上校打得不好，引起了打得很好的拉特雷尔夫人的愤怒，大骂起自己的丈夫来。黑斯廷斯和诺顿只好走出客厅，谈起话来。诺顿认为上校实在太窝囊了，并且看到远处似乎朱蒂丝和花花公子阿勒顿在约会。

## 主要人物

  - 赫丘勒·白羅，比利时侦探
  - 卡狄斯，白罗的仆人，顶替了长期服务的乔治。
  - 阿瑟·黑斯廷斯，白罗的老朋友，朱蒂丝的父亲。
  - 约翰·富兰克林博士，化学研究者。
  - 芭芭拉·富兰克林，富兰克林博士的妻子。
  - 朱蒂丝·黑斯廷斯，黑斯廷斯的女儿，富兰克林博士的助手。
  - 克雷文护士，负责照顾富兰克林太太。
  - 卡林顿先生，芭芭拉的旧识。
  - 阿勒顿，名声不好的花花公子。
  - 斯蒂芬·诺顿，鸟类观察者。
  - 托比·拉特雷尔上校，斯泰尔斯庄园的主人。
  - 黛茜·拉特雷尔，拉特雷尔上校之妻，性格泼辣。
  - 伊莉沙白·高尔

## 写作始末

1930年代末，[第二次世界大战爆发](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")。阿加莎·克里斯蒂担心自己能否活下来，就为白羅为主角的侦探故事写好了结尾，也就是《幕》。小说写成之后就被锁进了保险柜，一锁就是三十多年。1975年阿加莎·克里斯蒂决定再也不创作侦探小说，才同意将《幕》出版。1975年8月6日的《[纽约时报](../Page/纽约时报.md "wikilink")》在头版刊登了白羅去世的[讣告和新出版的这部小说的封面](../Page/讣告.md "wikilink")。小说出版的第二年的1月，阿加莎·克里斯蒂即去世。

## 參考資料

<references />

[Category:阿嘉莎·克莉絲蒂小說](../Category/阿嘉莎·克莉絲蒂小說.md "wikilink")
[Category:1975年長篇小說](../Category/1975年長篇小說.md "wikilink")
[Category:推理小說](../Category/推理小說.md "wikilink")

1.